中國外交戰想洗武肺「污名」 歐盟商會主席：歐洲明顯怨恨中國

〔編譯孫宇青／綜合報導〕美國《紐約時報》近日報導，中國「新型冠狀病毒肺炎」（COVID-19，簡稱武漢肺炎）擴散全球之際，北京外交和宣傳機構開始大動作洗刷疫病為中國帶來的「污名」。然而，中國歐盟商會主席伍特克（Jörg Wuttke）卻毫不客氣地表示：「歐洲對中國的怨恨顯而易見。」

紐時指出，中國駐聯合國大使張軍3日在致聯合國成員國的信函中，試圖把中國及中國國家主席習近平，描述成「國際遏止病毒傳播的重要領袖」，並藉此對曾針對中國關閉邊境、取消航班或限制旅行的國家做出嚴厲回應。矛盾的是，在各國疫情升溫之際，北京如今也採取他們當初嗤之以鼻的措施，包括對疫區旅客進行14天隔離。

不僅如此，北京也接連驅逐外國記者，抨擊種族主義行為，嘲諷其他國家的政府反應太慢，暗示病毒源於其他地方；同時也開始讚揚曾向中國運送物資或對中國旅客保持開放的國家，並向他國運送救援物資。

美國加州大學聖地牙哥分校21世紀中國研究中心主任、前柯林頓政府副助理國務卿謝淑麗（Susan Shirk）指出，「北京正針對這種流行病打地緣政治牌，國內的宣傳是敵視美國，強調中國體制的優越性和習近平的智慧。」加州大學柏克萊分校研究員、新聞網站「中國數位時代」創辦人兼總編輯蕭強則說，「北京正在努力彌補新冠病毒造成的外交損害，以及在國內為習近平帶來的損害。」

然而，中國歐盟商會主席伍特克（Jörg Wuttke）懷疑中國能輕而易舉地從疫情陰影中走出來，「歐洲對中國的怨恨顯而易見（Resentment against China in Europe is palpable）。」他也揶揄道，習近平盼透過「一帶一路」計畫聯繫全球，「但這（武漢肺炎）不是人們希望的帶和路。這是一場悲劇。」

希望如此
歐洲人一定要吸取教訓

Wuhan Virus 又真係經一帶一路傳到世界，你唔可以話習雜做唔到嘢

八國聯軍重現

真係痴撚線

插你一刀然後幫你call白車

就claim自己救人英雄

快啲八國聯軍滅支那啦

奶共你估唔洗代價？
講咁多野 唔制裁支那就抵鳩你地死